---
title: Д
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/e
previous: /public/morskoy_slovarik/b
---

Д  
   
Двойной шпринг – см. шпринг двойной.  
Джонка — мелкосидящее мореходное китайское парусное судно.  
Док — портовое сооружение, в которое вводятся суда для ремонта.  
Дрейф — уклонение движущегося корабля от намеченного пути под влиянием ветра или течения.  
Дрейфовать — пассивно двигаться по ветру или течению. Лечь в дрейф — остановить судно, идущее под парусами. Для этого паруса располагаются таким образом, что одни из них под действием ветра должны двигать корабль вперед, а другие — назад. Таким образом, он фактически остается почти на месте.